---
layout: default
main_title: サービス
sub_title:
type: service
description: Groonga/Fluentd/Apache Arrowをはじめとしたソフトウェアの開発・技術支援をソースコードレベルで提供します。2006年からフリーソフトウェアを開発している確かな技術力でお客様の要望にあわせた開発・カスタマイズ・導入支援・コンサルティングをします。
---


クリアコードはフリーソフトウェア関連のサービスを提供します。既存フリーソフトウェアを活用した開発あるいは既存フリーソフトウェアのカスタマイズ・導入支援・運用支援などをします。

<h2 id='officestringreplacer'>OfficeStringReplacer</h2>

OfficeStringReplacerは、ファイルサーバーの移行や社名変更などに伴い、保存されている複数のファイル内の特定文字列を検索し、さらに文字列を一括で置き換えたい！というお客様のニーズに応える形で開発されました。Microsoft Office 製品で使用する各種ファイルに含まれる特定文字列を検索、置換することが可能です。

OfficeStringReplacerの概要や、法人パッケージについてご紹介しています。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='officestringreplacer.html'>ファイル内文字列検索・置換ツール OfficeStringReplacer</a>
</ul>

<h2 id='fluentd'>Fluentd</h2>

クリアコードは、2015年からFluentdの開発コミュニティに参加し、日々Fluentd本体の開発、サポートを行っています。
現在ではコアメンテナーが複数在籍しています。

クリアコードでは、Fluentdの開発コミュニティで活躍しているエンジニアが、各種ソリューションを提供します。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='fluentd-service.html'>Fluentdソリューション</a>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='fluentd.html'>Fluentdに関するよくある質問集</a>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='fluent-bit.html'>Fluent Bit のご紹介</a>
</ul>

<h2 id='groonga'>Groonga</h2>

クリアコードは国産全文検索エンジンGroongaプロジェクトのメンバーとして10年以上Groongaおよび関連プロダクトを開発しています。

Groonga/PGroonga/Mroongaの機能拡張、サポート、導入支援を行います。新規導入のほか、既存システムの改善などのご相談も対応可能です。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='groonga.html'>Groongaサポートサービス</a>
</ul>

<h2 id='data-processing-tool'>データ処理ツール開発</h2>

モダンなデータ処理ツールの基盤として利用されているApache Arrowを活用したデータ処理の効率化を支援します。Apache Arrowは様々な言語で利用することができるデータ処理高速化技術なので、言語に依存せずに効率化できます。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='apache-arrow.html'>Apache Arrowのご紹介</a>
</ul>

<h2 id='browser-customize'>ブラウザカスタマイズ</h2>

クリアコードでは専用端末向けのブラウザカスタマイズや、拡張機能の開発など、各種ブラウザに関するご相談を承っています。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='browser-customize.html'>ブラウザカスタマイズ</a>
</ul>

<h2 id='mozilla'>Firefox/Thunderbird</h2>

FirefoxやThunderbirdの企業導入支援として、カスタマイズ、アドオン開発、サポートを提供します。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='mozilla/menu.html'>Firefox/Thunderbirdサポートサービス</a>
</ul>

<h2 id='chronos-systemguard'>Chronos SystemGuard</h2>

ChromiumをベースとするオープンソースのフレームワークCEF（Chromium Embedded Framework）を利用した、セキュアブラウザソリューション「Chronos SystemGuard」を開発しています。機能拡張のご要望も承っています。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='https://licensecounter.jp/vmware/solution/chronos-systemguard.html'>Chronos SystemGuard製品紹介</a>（外部のサイトへ接続します）
</ul>

<h2 id= 'embedded-service'>組み込み機器ソフトウェア開発</h2>

家電製品や、機械の制御パネルなどで多く使われる組み込み機器向けのソフトウェア開発に関して、ニーズに合わせた設計、開発、サポートなどを提供しています。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='embedded-service.html'>組み込み機器ソフトウェア開発</a>
</ul>

<h2 id='milter-manager'>メールシステム(milter manager)</h2>

迷惑メール対策システムの構築を簡単・低コストにする迷惑メール対策ソフトウェア「milter manager」のサポートやmilterの開発を行います。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='milter-manager.html'>milter managerサービスメニュー一覧</a>
</ul>

<h2 id='browserselector'>BrowserSelector</h2>

URLパターンに応じて起動するブラウザを切り替えるBrowserSelectorを開発しました。
BrowserSelectorはInternet Explorer、Microsoft Edge、Chrome、Firefoxといった主要なブラウザを切り替えて運用したい場合に最適です。例えば社内イントラアクセス、特定のシステム、外部インターネット利用などで利用したいブラウザを分けたい場合に、自動で適切なブラウザが起動します。

お客様の運用状況に合わせて、カスタマイズや設定をサポートできます。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='browserselector.html'>ブラウザ切替ツール BrowserSelector</a>
</ul>

<h2 id='oss-development-support'>OSS開発支援サービス</h2>

OSSを開発すること・OSSの開発に参加することにメリットを持つ企業向けのクリアコードの開発支援サービスです。それぞれの企業の事情を確認したうえで、目標に合わせて、必要なサポートを提供します。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='oss-development-support.html'>OSS開発支援サービス</a>
</ul>

<h2 id='code-reader'>開発チームの支援</h2>

フリーソフトウェア開発の経験を活用して、開発チームを対象としたワークショップ/研修会を行っています。

<ul class='link_list grid-x grid-padding-x'>
  <li class='cell medium-6 large-4'><a href='code-reader'>コードリーダー育成支援</a>
</ul>

